［正視聽］功能組別線，從來唔係為咗取得過半功能議席

首先要同大家溫溫書政府議案同議員議案係唔同玩法

無論你點死計爛計，功能組別都一定無可能由泛民佔多數
唯一有可能既情況係，直選議席＋功能組別泛民佔多數（36/70席）
有36席就可以足夠否決政府所有議案，引發真攬炒

但究竟有無可能做到？
先睇睇2016立法會選舉情況
直選方面泛民本土表現一般，共取得19席
超區泛民拎到有3席
功能組別方面，泛民同獨立（陳沛然）合共取得10席
所以泛民本土總共有32席

2020立法會選舉，功能組別既區議會一席由泛民穩袋，即係可以期望泛民本土會有33席
直選方面，就算按2019區選表現睇，泛民本土都要好好彩，先有機會再取得額外1席
咁責任就會落在喺功能組別身上
究竟值唔值得用資源去功能組別爭多兩席，去得到36席完全否決權？

呢個先係要討論既問題

唔再攬炒既話 新西九東已經多一席啦

我覺得重點係拎到大會主席位同財委會控制權，ban晒狗仔d能薪，唔知可唔可以減埋薪

我覺得過半議席係一樣支線。
功能組別如果參與得當，係各行各業組織黃色工會，跟住進一步發大個黃色經濟圈嘅關鍵

同埋功能組别過半係冇用
因為議員提交既私人草案如果涉及公共開支/政府體制/政策運作，都係要特首簽名同意先可以提出
就算兩邊都過半，都唔會通過到泛民既議案，因為連提出既機會都冇

今屆地區席數有變動
NOW政情計過數，咁係不利泛民，預期泛民會因為呢一點蝕一席

一席都不能少,同區選一樣攻左先講

九東九西一定要傾掂佢，民主黨公民黨出一張名單，
等本土派同其他人有位可以爭下

真係咁緊張半數否決既咪_囉,保皇黨少咗人就得啦

推

新西最多多兩席
九東多一席
港島多一席
相反九西好大機失一席

九西唔使傾
非建制9成失一席
唯一得九東需要傾

問題係就算有否決權，會唔會咁齊心用先

你點計功能組有10席然後超區又額外3席？

功能組既10席係已包超區

正確數應該係：
19直選
7席功能
3席超區
1席區會

30席

今屆要贏21席直選 (extra +2)
15席功能 (extra +4)

功能extra 4 可以攻
工和
文化
測量
飲食
批發零售
5個界別

議席唔嫌多，有一席係一席

其實目標係要36席
21直選
15功能

咁就可以拎埋主席位同所有小組主席
然後，點安排議案就由主席話事，政府想做d 咩都唔得，除非答應五大訴求

有否決就可以癱瘓議會運作 咩嘢錢都批唔到
仲有，35席都夠啦 到時唔好爭主席位
咩撚嘢都否決晒佢

你岩
我置頂你個post先

最大問題係主次不分
支線副本做一萬次都解唔到主線任務

上屆對家淨係爭2席最好笑

好撚難登記做功能組別選民, d條件好harsh
我試下搵人登記

功能組別大把白區，搶多2-3席應該得
直選都未拎盡，上屆唔協調，本應可以多2-3席

我真係睇唔到有人當功能組別線係主線咁做

其實九西係16年民主派得票突然大跌

以前係最小 64 比

好多post 要去玩呢條「支線」喎
一係你講下主線去左邊

多人討論唔代表會唔打其他線，唔好敏感到龜頭咁啦
坦白講我唔覺得功能組別線值得太花資源去搞，但討論係一定要
而家唔討論到共識出黎，第時又只會帶起另一輪晒時間既討論

Its a problem of HOW,

Not a question of WHY or SHOULD we.

姚松炎李卓人補選輸埋

好多人磨晒拳準備入去選功能組別

我敏感？

五毛：唔好理功能組別，乜都唔做就有雙普選

push

推

只要立法會人數過半，已經可以令港共跪低

同意邏輯清晰既討論

利申，照做功能組別選民
但呼籲一致槍口對外2020立法會真普選

Push

我地香港人一直都好擅長多工作業架啦
爛例子：屙屎，傾電話，食煙，睇電視，浸腳同時做
由細Chur到大既香港人驚咩呀

有人準備選功能組別就代表其他人唔打主線？

佢哋禁輸打贏要

如果美國人可以制裁功能組別議員
冇人出嚟選咪得囉
功能組別跟佢制度玩根本冇可能贏

九西既新增票數
建制仲多過泛民

有諗過係咪毓民概問題

分組點票呀老友，功能組別唔過半冇意思

功能過半 全體一定過半

你知唔知咩叫全體否決權